\section{Layout}

\subsection{Einleitung}
Das Layout eines Webprojektes ist das erste, was dem Benutzer bei Benutzung eines solchen auffällt. Bei der Planung des Layouts wurde darum auf mehrere Aspekte eingegangen. Es soll schnell laden, übersichtlich, einfach zu bedienen und zentral veränderbar sein während es 
optisch ansprechend sein soll. In den folgenden Abschnitten geht es um die Lösungsansätze, die wir zu den obigen Herausforderungen gewählt haben.

\subsection{Ladezeit}
Lange Wartezeiten zwischen einem Request und der Response resultieren oft daher, dass viele größere Bilder geladen werden müssen. Um das möglichst zu verhindern sind nur wenige Grafiken
mit einer begrenzten Farbpalette (reduziert Dateigröße) in das Grundlayout eingeflossen. Enthalten sind ein eigenes Logo und die Logos der Universität und der Informatikfakultät, so wie ein Bild einer jubelnden Menge, welches zur Begrüßung angezeigt wird. 

\subsection{Übersichtlichkeit}

\subsection{Bedienbarkeit (Usability)}

\subsection{Veränderbarkeit}
In dem Modul Webtechnologien 1 wurden im Zusammenhang mit veränderlichem Layout, die Cascading Style Sheets (css) propagiert, so dass sie für uns erste Wahl waren. Es wurden, unabhängig von den dynamischen Inhalten, HTML-Datein angelegt, die aus <div> - Elemente und darin enthaltenen statischen Text (Platzhalter für dynamische Inhalte) bestehen. Diesen <div>s wurden Klassen und Ids zugewiesen, welche dann zentral von einer layout.css ihr optisches Erscheinungsbild bekommen haben. Auf die Verwendung von Inline-definierten Styles wurde größtenteils verzichtet, da dadurch die Möglichkeit einer zentralen Veränderung des Styles abhanden kommen würde. Aus den gut kommentierten HTML-Datein konnte dann jeder Ersteller einer Komponente/Page den, für ihn relevanten Teil extrahieren und daraus seine projektbezogene TML erzeugen. Positive Nebeneffekte der erzeugten HTML waren, dass klar definiert war, wie das Projekt mal aussehen würde und dass Dinge deutlich wurden, die bei der ursprünglichen Planung vergessen und/oder weniger gut durchdacht worden sind.
  
BILD: first.jpg
(erstes Layout – HTML mit statischen Inhalten per css optisch angepasst)

\subsection{Optische\Haptische Wahrnehmung}